被通緝陳家駒接受網台訪問 稱續宣揚港獨 爭取香港自決公投權利

警方在 7 月 31 日以涉嫌觸犯《港區國安法》為由，通緝 6 名現正身處海外香港反對派人士，包括「香港獨立聯盟」召集人陳家駒、前香港眾志主席羅冠聰等。現正身處英國的陳家駒，8 月初接受加拿大港人網台《離地民主後援》訪問，節目今日（14 日）播出。陳家駒指，國安法生效時已預視在香港無法再宣揚港獨主張，兩、三日後決定離港前往英國，抵英後曾經接應過其他前往英國的香港抗爭者，但也表示有疑似國安和中國留學生監視其行蹤。陳家駒表明會繼續宣揚港獨，未來期望推動國際政界人士，將恢復香港的「殖民地地位」重新擺上議程，作為爭取自決以至獨立的前提。

《國安法》生效後兩三日決定離港 抵英後疑被監視

陳家駒表示，並無預先計劃今次流亡，因為國安法訂立和實施本身相當匆忙，「我睇咗立法內容，發現日後已經冇辦法再在香港宣揚政治理念，因為即使發表憎恨特區的言論都會被捕」，他作為支持港獨的政治人物，若要帶來改變就要離開香港，「所以法例生效兩三日左右，就決定要離開」，並且選擇了在疫情下仍未封關的英國作為落腳點。陳家駒無透露自己有否在英國與羅冠聰等人見面，只表示在英國有份接應「其他手足」。不過他也表示，懷疑有國安以及中國留學生監視他的行蹤，所以不適宜高調行事。

陳家駒提到，早在梁天琦於 2018 年因暴動罪成入獄後，已經預視到自己作為宣揚港獨的人，終有一日會成為政治犯，對此早有心理準備，現時要流亡海外，陳家駒表示不太介意個人命運，成功抵達海外「已經算係比較好，唔使坐監」。

爭取回復「殖民地」地位 獲取自決公投權利

陳家駒又解釋他的理念，認為不一定要推動武裝鬥爭才可以爭取獨立，以國際法手段推動同樣有效，這個亦是他日後的行動方向。陳家駒特別提到，聯合國在 1972 年將香港和澳門從殖民地名單中被剔除，令香港和澳門失去聯合國容許殖民地獨立或自決的權利；又指而英國前首相戴卓爾夫人在中英談判期間曾被中國領導人鄧小平威嚇，「如果香港最終被裁定為係以武裝手段奪取的土地，對於將來爭取自決或獨立會有幫助」，未來他會爭取跟各地議員和國際法專家見面，期望循此方向幫助港人自決以至獨立。

著重宣傳獨立後保國際利益 籲加強制裁

陳家駒認為，香港問題已經成為美國以至國際社會的議程，現時在國際社會討論香港前途問題，比以往更有效，「香港前途問題影響到國際利益，而且國際上也需要在亞洲建立金融據點」，他又指在推動香港獨立的游說當中，需要對外宣揚港獨對國際利益的好處。另外，他認為國際社會要繼續制裁香港官員，並且擴大制裁規模，例如向各階層警員實施制裁，令中共「軍心動搖」。

讚揚民主派團結 惟嘆為時已晚

「反送中運動」爆發至今超過 1 年，陳家駒讚揚香港人已經在過往 1 年做到「和勇不分」，即使是過往立場較為保守，較有議會經驗的泛民主派人士都投入抗爭，相信他們今後會繼續「企硬」。然而陳家駒也慨嘆，民主派的團結，以至「民主派初選」的出現「發生得太遲」，港府以至北京都不會再容許香港出現公平選舉，「議會路線已經走完」，又指在國安法下，如果任何港人期望無所畏懼地繼續宣揚政治主張，應該認真考慮離開香港。

已封鎖會員 沙田you